羅康瑞感嘆說： 「曾與特朗普交手，知道不易對付」

【大公報訊】記者林靜文東京報道：「我和（美國總統）特朗普交過手，知道這位先生不容易對付。」身兼瑞安集團董事長的羅康瑞不無感嘆的說。
然而，他顯然不願多談細節，「已經是很久之前的故事了，不要再說了。」
翻查當年的報道，原來特朗普在1994年曾因地產泡沫爆破身陷破產危機，資不抵債，無法繼續在曼哈頓河畔南區的發展計劃，後來他獲得包括羅康瑞和新世界發展主席鄭家純在內的本港財團「打救」，協助他償還債務並給予特朗普三成利潤。
特朗普其後「過橋抽板」。2005年紐約樓價急升時，羅康瑞和鄭家純將有關資產賣走，惟特朗普及後將兩人告上法庭，認為兩人沒有通知他，又稱自己能拿到更好的價格，故要求賠償10億美元。不過，相關訴訟特續了四年，最終法庭判特朗普敗訴。
據報道，在上述案件發生後，羅康瑞和鄭家純已快速斬斷與特朗普的所有合作關係，將與其有關的股份陸續出售。不過，特朗普早些年接受採訪時曾指，前合作夥伴或許是以最好的價錢出售項目，稱「如果遇到羅先生和鄭先生，請告知他們，我覺得他們都是很好的人，特朗普非常尊敬他們。」

淆底

btw, 當年大公撐侵？

羅康瑞有咁把炮？侵侵都要靠佢救濟？

大佬你知唔知97前既香港有幾架勢

特朗普個個都friend架啦 把口講

特朗普咁做算係過橋抽板？

同時90年代侵侵差唔多破產

97前嘅香港連英國殖民地部都要戲稱香港做香港共和國 經濟政策方面英國基本上管唔住香港，以前港英時期嘅香港經濟代表團去倫敦同英國代表團交涉時火藥味濃到好似兩個主權國家對壘咁 從而可以睇到當年香港幾咁把炮

Trump 係美國做咁多年生意 又係父幹 都班唔到水 真係

其實侵侵唔係特別多錢
當然係指同香港班地產霸權比

知 Trump 嘅級數係美國大把 做 developer 無地方好似香港咁

侵侵話同刁帝係好朋友, 下場係點大家都睇到
而家話非常尊敬他們

佢主持飛黃騰達果時

大公報

唔係喎，聽講特朗普都衰係你手喎

破產但翻身 佢已經唔簡單

羅康瑞：不要再說了

佢加樣item係個list度，要習拎佢兩個人頭，習會唔會要佢兩個抑鬱。。

笑撚咗

問題不大嘅
都係外遊時喺旅遊景點仆街死嘅啫

所以佢今日咩要爭家族膺君份身家囉

97前香港人威到去邊都有頭有面

食埋明美連

二世祖ＶＳ二世祖

當年鍾士元同鄧蓮如去英國見英女皇同戴卓爾下議員既議員都sir前sir後，連登仔都未出世

侵個樣好似p上去咁

侵侵九十代係個形象很差的暴發地產佬，連住比華利山都無資格(大部分鄰居反對)

俾人當鐘意出風頭嘅小丑

無啦啦講番件咸豐年代既事話自己幾勁幾勁同過現任美國總統交手 人地記得你條茂利個名至講啦

漢奸羅資助美帝復辟

唔係暴發 係土豪 繼承老豆啲生意

D 00後乜柒都唔識唔好怪佢地

阿侵就係仲記得佢條茂利個名

侵侵既前助手話侵侵到宜家都好尊敬佢兩位啊

兩條友係時候要還喇

如果遇到羅先生和鄭先生，請告知他們，我覺得他們都是很好的人，特朗普非常尊敬他們。

呢兩件冚家鏟呢次死撚梗

就係記得先頭痕

不要再說了

前輩話過 彤叔其中一門生意 就係放數俾有錢人 尤其一時間水緊嘅生意人 但之後好多時會吞埋檔嘢 至於普通生意人嘅業務 點解會無端端出事 就另一啲故仔